% !TEX encoding = UTF-8 Unicode

% Liste des codes à inclure
\begin{filecontents*}{Exo1-4}
UPDATE concerts SET heure_fin = '22h30' WHERE idconc = 36
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo1-5}
SELECT nom
FROM groupes
JOIN concerts ON concerts.idgrp = groupes.idgrp
WHERE scene = 1
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo1-6}
INSERT INTO groupes
VALUES (15, 'Smooth Jazz Fourplay', 'Free Jazz’, 4)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo1-7}
def recherche_nom(tab):
    t = []
    for d in tab:
        if d['nb_concerts'] >= 4 and d['nom'] not in t :
            t.append(d['nom'])
    return t
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo3-4}
def est_present(self, indice_recherche) :
    """renvoie True si l'indice de priorité indice_recherche
    (int) passé en paramètre est déjà l'indice d'un noeud
    de l'arbre, False sinon"""
    if self.est_vide():
        return False
    if self.racine.indice == indice_recherche:
        return True
    if self.racine.indice > indice_recherche :
        return self.racine.gauche.est_present(indice_recherche)
    else :
        return self.racine.droite.est_present(indice_recherche)
\end{filecontents*}

\begin{filecontents*}{Exo3-6}
def tache_prioritaire(self):
    """renvoie la tache du noeud situé le plus
    à gauche de l'ABR supposé non vide"""
    if self.racine.gauche.est_vide(): #pas de noeud plus à gauche
        return self.racine.tache
    else:
        return self.racine.gauche.tache_prioritaire()
\end{filecontents*}

% PREAMBULE
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage{AEIF} 

\SujetBac{\textit{Bac NSI}}{\textbf{Sujet 0 - 2023 - sujet 1 (corrigé)}}{\textit{Session 2023}}{}{}{}

\newcommand{\Proc}[3]{\draw (#1,0) -- ++(#2,0) -- ++(0,0.75) -- ++(-#2,0) -- cycle; \draw ({#1+#2/2},0.375) node{#3};}	
\newcommand{\car}[2]{\draw[fill=black](#1,#2) -- ++(0.5,0) --++(0,0.5) -- ++(-0.5,0) -- cycle;}

\begin{document}

\title{\textbf{Sujet 0 - 2023 - sujet 1 (corrigé)}}
\date{}

\maketitle


\Exo{Bases de données et SQL}{\begin{enumerate}
\item Les attributs de la table \texttt{groupes} sont \texttt{idgrp}, \texttt{nom}, \texttt{style} et \texttt{nb\_pers}
\item Le même nom peut apparaitre plusieurs fois (par exemple \texttt{Parker}), ce qui n’est pas possible avec une clé primaire.
\item Cette requête renvoie \texttt{\squote Weather Report\squote} et \texttt{\squote Return to Forever\squote}
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo1-4}
\begin{enumerate}[resume]
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo1-5}
\begin{enumerate}[resume]
\item La requête suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{SQL}{Exo1-6}
\begin{enumerate}[resume]
\item La fonction suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo1-7}}

\newpage

\Exo{Architecture matérielle, réseaux et OS}{\begin{enumerate}
\item Nous avons un hôte d’adresse IP \texttt{172.16.2.3/24} qui appartient au réseau d’adresse réseau \texttt{172.16.2.0}. D'après le schéma, c'est donc l’ordinateur d’Alice qui appartient à ce réseau.
\item Le coût est de $10000/1000=10$.
\item D'après le schéma, on a la table de routage suivante :
\end{enumerate}
\begin{center}
\renewcommand{\arraystretch}{1.3}
\begin{tabular}{|*{3}{c|}}
\hline
\multicolumn{3}{|c|}{Routeur R6}
\tabularnewline\hline
Destination&Pass.&Coût
\tabularnewline\hline
LAN1&R5&$21$
\tabularnewline\hline
LAN2&-&-
\tabularnewline\hline
WAN1&R5&$11$
\tabularnewline\hline
WAN2&R5&$20$
\tabularnewline\hline
WAN3&R5&$11$
\tabularnewline\hline
WAN4&R5&$12$
\tabularnewline\hline
WAN5&R5&$10$
\tabularnewline\hline
WAN6&-&-
\tabularnewline\hline
WAN7&-&-
\tabularnewline\hline
WAN8&R5&$10$
\tabularnewline\hline
\end{tabular}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item On a le chemin suivant : Bob - R1 - R2 - R5 - R6 - Alice
\item Le nouveau chemin est : Bob - R1 - R2 - R4 - R6 - Alice. On évite le routeur R5. C'est donc le routeur R5 qui est en panne.
\end{enumerate}}

\newpage

\Exo{Arbres binaires de recherche et programmation objet}{\begin{enumerate}
\item Il s’agit d’une structure FIFO, c'est-à-dire une file
\item
\begin{enumerate}
\item Il s’agit de la taille d’un arbre.
\item Il s’agit de la racine de l’arbre.
\item Il s’agit de la feuille d’un arbre.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Les attributs de la classe \texttt{Noeud} sont \texttt{tache}, \texttt{indice}, \texttt{gauche} et \texttt{droite}.
\item La méthode \texttt{insere} est dite récursive, car elle s’appelle elle-même. Dans cette méthode récursive, on trouve bien le traitement du cas de base, ce qui permet d’affirmer que cette méthode se termine.
\item il s’agit du signe \texttt{>} (strictement supérieur).
\item On a l'arbre suivant :
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{level 1}=[sibling distance=3cm]
\tikzstyle{level 2}=[sibling distance=1.5cm]
\tikzstyle{N}=[circle,draw,minimum width=0.75cm]\begin{tikzpicture}[level distance=1.25cm]
\node[N] {12}
	child{node[N]{6}
		child{node[N]{5}}
		child{node[N]{10}
			child{node[N]{8}
				child{node[N]{7}}
				child{node{} edge from parent[white]}
				}
			child{node[N]{11}}
			}
		}
	child{node[N]{14}
		child{node[N]{13}}
		child{node[N]{16}}
		};
\end{tikzpicture}
\end{center}
\begin{enumerate}[resume]
\item La méthode suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo3-4}
\begin{enumerate}[resume]
\item
\begin{enumerate}
\item On a le parcours infixe suivant : 6 - 8 - 10 - 12 - 13 - 14
\item Le parcours infixe permet d’obtenir les valeurs des n\oe uds d’un arbre binaire de recherche dans un ordre croissant. Le parcours infixe va donc permettre
d’obtenir les tâches à accomplir dans l’ordre des priorités.
\end{enumerate}
\item La méthode suivante convient :
\end{enumerate}
\CodeInfo{Python}{Exo3-6}
\newpage
\begin{enumerate}[resume]
\item On a le schéma suivant :
\end{enumerate}
\begin{center}
\tikzstyle{N}=[circle,draw,minimum width=0.75cm]
\begin{tikzpicture}[>=latex]
\node[N] (1) at (0,0) {14};
\node[N] (21) at (2,0) {14}; \node[N] (22) at (1.75,-1.25) {11}; \draw (21) -- (22);
\node[N] (31) at (4,0) {14}; \node[N] (32) at (3.75,-1.25) {11}; \node[N] (33) at (3.5,-2.5) {8}; \draw (31) -- (32) -- (33);
\node[N] (41) at (6,0) {14}; \node[N] (42) at (5.75,-1.25) {11}; \draw (41) -- (42);
\node[N] (51) at (8,0) {14}; \node[N] (52) at (7.75,-1.25) {11}; \node[N] (53) at (8.25,-2.5) {12}; \draw (51) -- (52) -- (53);
\node[N] (61) at (10,0) {14}; \node[N] (62) at (9.75,-1.25) {12}; \draw (61) -- (62);
\node[N] (71) at (12,0) {14};
\node[N] (81) at (14,0) {14}; \node[N] (82) at (14.25,-1.25) {15}; \draw (81) -- (82);
\node[N] (91) at (16,0) {14}; \node[N] (92) at (16.25,-1.25) {15}; \node[N] (93) at (16.5,-2.5) {19}; \draw (91) -- (92) -- (93);
\node[N] (101) at (18,0) {14}; \node[N] (102) at (18.25,-1.25) {19}; \draw (101) -- (102);
\draw[->] (0.5,0) -- (1.5,0);
\draw[->] (2.5,0) -- (3.5,0);
\draw[->] (4.5,0) -- (5.5,0);
\draw[->] (6.5,0) -- (7.5,0);
\draw[->] (8.5,0) -- (9.5,0);
\draw[->] (10.5,0) -- (11.5,0);
\draw[->] (12.5,0) -- (13.5,0);
\draw[->] (14.5,0) -- (15.5,0);
\draw[->] (16.5,0) -- (17.5,0);
\end{tikzpicture}
\end{center}}

\end{document}